\section{Reakčně-difuzní rovnice na grafech}

Mějme graf $G$ s $n$ vrcholy a reakčně difuzní rovnici
\begin{equation*}
    u_t = \mathbf{A}u + \lambda u(1-u)(a-u),
\end{equation*}
kde $u \in \mathbb{R}^n$, $\mathbf{A} \in \mathbb{R}^{n \times n}$, $\lambda$ je reakční parametr a $a$ je saturační parametr. Matice $\mathbf{A}$ má strukturu závislou na grafu $G$. V našem experimentu zvolíme kružnici, tj. matice $\mathbf{A}$ je ve tvaru
\begin{equation*}
    \mathbf{A} =
    \begin{bmatrix}
        -2 & 1  & \ & \  & 1  \\
        1  & -2 & 1 & \  & \  \\
        \  & \ddots  & \ddots & \ddots  & \  \\
        \  & \  & 1 & -2 & 1  \\
        1  & \  & \ & 1  & -2
    \end{bmatrix}.
\end{equation*}
Čísla na diagonálách udávají velikost difuze v daném vrcholu a čísla mimo diagonálu značí vrcholy, do kterých se šíří. Tím, že jsme jako $G$ zvolili kružnici, nemáme vlastně žádné krajní body, tj. neřešíme okrajové podmínky. Pro vykreslení jsou vrcholy kružnice namapovány na interval $\left[0, 1\right]$ (bod $0$ sousedí s bodem $1$). Jako počáteční podmínku jsme zvolili hodnoty, posunutého sinu s frekvencí $f = 2\pi\cdot 10$, mezi $0$ a $1$. Počáteční podmínka a řešení jsou vykresleny na Obrázku \ref{fig:graph}. Opět dostáváme periodická řešení.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[height=8cm]{picx/graphs_init}
    \includegraphics[height=8cm]{picx/graphs_sol}
    \caption{Reakčně difuzní rovnice na grafech}
    \label{fig:graph}
\end{figure}